威脅澳洲反送中學生，中國領事遭起訴或上法庭

在澳洲昆士蘭大學聲援香港反送中抗議集會后，中國駐布里斯班總領事徐傑力撐暴力鬧場的“小粉紅”並嚴詞譴責“分裂分子”，日前被昆士蘭大學學生起訴人身威脅，州法院已向徐傑發出傳票，令他在11月22日上庭自辯。

《悉尼先驅晨報》報導原文：

這名學生叫Drew Pavlou,上周剛當選為學校的學生參議員，他是根據該州的和平與良好行為法案，尋求針對徐傑的法庭禁制令的。

在七月，昆士蘭大學發生了一場支持香港的校園抗議，Pavlou說自己在抗議中兩次遭到中國政府支持者的暴力襲擊。

第二天徐傑就在中國領事館網站上發表聲明：“極少數別有用心的人在澳大利亞昆士蘭大學進行反華分裂活動，引起包括大陸和香港在內的中國留學生的憤慨和抗議。總領館高度重視中國留學生安全，肯定中國留學生自發的愛國行為，堅決反對任何分裂國家的言行，反對一些人借上述事件製造中國大陸和香港學生的對立，煽動反華情緒。”《環球時報》發表了該聲明，並把Pavlou描述為“反華分裂分子”的“組織者”。

法庭文件表明：從那以後，Pavlou的社交媒體充斥著包含語言暴力的死亡威脅的評論。他告訴記者：“我感到不安全。父母說我可能得搬走，他們希望我安安靜靜，但我覺得自己有必要發聲。” Pavlou的律師Mark Tarrant稱：徐傑的聲明等同於威脅。 “中國政府機關說：在澳大利亞襲擊和平的校園抗議者是愛國行為。”律師還說，徐傑把抗議描述為分裂主義行為，是在“煽動和正當化”針對Pavlou的攻擊。 “在中國法律中，分離主義是一項可以判處死刑的嚴重罪行。”Pavlou要求中國領事館刪去聲明並道歉。

對於中國政府以及它與昆士蘭大學的密切關係，20歲的Pavlou向來直言不諱。他要求關閉該校孔子學院，並批評副校長Peter Hoj與中國政府的個人聯繫。他說學校威脅不讓他註冊、以及取消他的學生參議員候選資格。在上週當選後，他已經要求該校關閉中國學生會。

昆士蘭大學已經成為中國政府影響澳大利亞大學的標本。該校嚴重依賴於國際學生的學費，而中國是該校留學生的最大來源國。

Hoj副校長是“漢辦”的高級顧問，這個中國政府機構負責監督全球的孔子學院，他於2015年獲得“漢辦”的傑出個人獎。該校也任命徐傑總領事為“既不領薪也不上課”的客座教授。

該校與孔子學院簽有協議，“必須接受”北京在教學方面的權威，它正在試圖重新談判，以更好地保護學術自治。此外，關於中國的介紹性課程也使用孔子學院經費，這被認為是學歷教育中不同尋常的軟實力輸出。

中國大使館尚未對此置評。

Source:

push

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

好危險

pish

好勇

7出國際

中共會唔會發狂架

柒到一個點

Good job

領事原來無特權架？

支持

澳洲兄弟勁抽！

英女皇一出聲，國民即刻做野。
God save the Queen!

告領事

又喺借孔子學院浸透，然後用金錢控制大學

根本全世界都淪陷左

用民事告個支那領事？

其實去到最後應該會無事

應該係民事啦
刑事既話澳洲都唔敢啦

在中國法律中

學店

推